\documentclass[addpoints,a4paper,11pt]{exam}

% Lese config.tex im gleichen Verzeichnis
\input{\CurrentFilePath/config}

% Wird für \shadedsolutions benötigt
\usepackage{xcolor}

% Um Makros zu programmieren
\usepackage{xifthen}

% Konfiguration des exam-Pakets
% -----------------------------
% Punkte im rechten Seitenrand darstellen
\pointsinrightmargin

% Punkte mit P anschreiben
\marginpointname{P}

% automatisch berechnete Punkte mit P anschreiben
\totalformat{(\totalpoints P)}

% Bonuspunkte mit Z anschreiben
\marginbonuspointname{Z}

% Titel für Lösungen auf Deutsch
\renewcommand{\solutiontitle}{\noindent\textbf{Lösung:}\enspace}

% \maketitle für Proben anpassen
\makeatletter
\renewcommand{\maketitle}{\begin{center}{\huge\@title\par}\end{center}\vspace{0.5cm}}
\makeatother

% Lokalisierung für Punktetabellen
\chqword{Aufgabe}
\chsword{Punkte}
\chpword{max. Punkte}
\chbpword{max. Zusatzpunkte}

% Lösungen mit farbigem Hintergrund
\shadedsolutions
\definecolor{SolutionColor}{HTML}{FFF9C4} % MD Yellow 100

% Kopf- und Fusszeile darstellen
\pagestyle{headandfoot}

% eigene Makros
% -------------

% Makro \answer, um Lösungen z.B. in einer Tabelle darzustellen
\newcommand{\answer}[1]{%
  \ifprintanswers%
    \relax\ifmmode%
      \mathchoice%
        {\colorbox{SolutionColor}{$\displaystyle#1$}}%
        {\colorbox{SolutionColor}{$\textstyle#1$}}%
        {\colorbox{SolutionColor}{$\scriptstyle#1$}}%
        {\colorbox{SolutionColor}{$\scriptscriptstyle#1$}}%
    \else%
      \colorbox{SolutionColor}{\textbf{#1}}
    \fi
  \fi%
}

% Makro \withanswer, um "-loesung" an einen Dateinamen anzuhängen.
\newcommand{\withanswer}{\ifprintanswers-loesung\fi}

% Marko \bits, für binäre Darstellung
\newcommand{\bits}[1]{{\large \ttfamily #1}}

\newcommand{\code}[1]{\texttt{#1}}

\newcommand{\qtitle}[2][]{{%
\bf%
\ifthenelse{\isempty{#1}}{\question}{\question[#1]}%
#2%
\ifthenelse{\isempty{#1}}{\droptotalpoints}{}%
}}

% Allgemeine Konfiguration
% ------------------------

% Zeilenhöhe in Tabellen vergrössern für Handschrift
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
